---
title:  Rückblick “Gespräch unter Bäumen” mit Patricia Cammarata und Shownotes
thumbnailImage: /img/gespraechunterbaeumen.jpg
heroImage:  /img/gespraechunterbaeumen.jpg
slug: ""
heroCaption: ""
date: 2019-10-24
categories:
- news
- events
tags:
- xhain
- events
keywords:
- xhain
type: blog
---

Im Oktober war [Patricia Cammarata](https://twitter.com/dasnurf) unser Gast beim Gespräch unter Bäumen. Es war so schön! (Allein [Patricias Vortragskarten!](https://twitter.com/malienamadrina/status/1181629004106911745)) 
Leider, leider hat die Audioaufzeichnung ihres Vortrags nicht funktioniert. Deshalb haben wir hier "nur" ihre Präsentation und weiterführende Links für euch.

Am allermeisten haben wir uns allerdings über [Patricias Kompliment über den xHain](https://twitter.com/dasnuf/status/1181837343059271681) gefreut. Genau das war das Ziel unserer kleinen Veranstaltungsreihe: Hürden abbauen. 

<!-- more -->

**Shownotes “Gespräch unter Bäumen” vom Oktober**

Patricias Vortrag findet ihr [hier](/files/Gespräch_unter_Bäumen.pdf). Schaut ihn euch an!

[WHO-Meta-Studie](https://apps.who.int/iris/handle/10665/311664)

[Artikel von Andrew Przybylski & Amy Orben im Guardian](https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/jul/07/too-much-screen-time-hurts-kids-where-is-evidence)

Stichwort "Aufwand für Digitalisierung" [Vortrag Philippe Wampfler](https://www.youtube.com/watch?v=e2uBlqbPamw&feature=youtu.be&t=6m43s)

[Vortrag Felix Schwenzel „Soylent Green, äh, the Internet is people"](https://youtu.be/3x-RgfGNZT4)

[Der neue Podcast zum Thema „Kinder und digitale Medien“ mit Patricia und Marcus Richter](http://nur30min.de)

[Blogpost der Buddenbohms zum Medienexperiment](https://www.buddenbohm-und-soehne.de/2018/03/13/die-herzdame-experiment-die-zeit-danach/)


